工程出路一問

咁多位巴打
話說小弟就黎畢業(civil狗)
想問下條路可以點行
grad e / ws / to點簡
學校阿SIR建議做grad e 但聽講好辛苦
有個ws朋友就話做ws / grad e比較好 做to學唔到野
咁多位巴打點睇
PS.小弟屋企家貧 老豆老母都退哂休 想搵份穩定既工
借朋友AC問

簡你老母
字都未識寫

最理想喺一grad 即入政府
退一步就入大公司 考牌入政府
再退一步就轉行

大學畢業生為何不應從事工程 - Q&A 合集 - (3)

ching，趁未開始做野，畢業搵第二行d野做啦。
工程真係俾狗做，日日俾人撚。
成班麻甩佬日日吉黎吉去

想穩定求其考政府乜位都得啦, 痴返依個臭坑有so咩

真心
家貧想揾份穩定既工就千祈唔好做工程

覺得自己一定做唔到政府既e 真心轉行啦

屋企家貧
冇嫁啦
你人生得返工放工
地獄開始

做人做狗自己揀啦

越早放棄損失越少

入政府做三年學師lo
咁就一世

CGE

讀pgde做老師
依家學位化 33k

我是技術主任

依家要咩學歷背景入到 我打算完scheme去考下 有無優勢
定係個個都係顧問4,5年經驗先考到入去

囡既話基本上一畢業就考到 男就難講d

如果唔係政府工 轉行

邊範？求housing to(civil)攻略，會問咩問題？

同問

巴打應該幾勁應該入到啦，見你問d問題都幾高質，做左幾多年野？

早日轉行啦
工程俾狗做
除非入到政府/client

唔好做工程
認真的

Client > to > ws > consultant/main con grad e>轉行啦

Client 考牌易 工作舒服

To 做十年40k 穩定跑贏大市
唔會驚比人炒

Consultant 人工低 睇大佬教唔教+Job reference
同埋要捱6-8年低人工博考牌 考唔到牌等收皮
同埋無job高薪會比人炒

Main con高人工 唔穩定

其他就轉行好過